點解啲人咁鍾意用理性分析啲感性嘅嘢

有啲嘢唔係加句理性分析就可以大條道理
人明明就係感性嘅動物
啲朋友有感情問題都係咁講
可唔可以少啲計算

但往往都係講就兇狠
講就叻 我自己咪又係咁
唔通明知行唔通 都盅個頭埋去

人係咁架啦 唔關自己事既幾理性都可以

因為呢d人好鍾意同女朋友/老婆講道理

我就係嗰啲人

你個名

因為針唔拮到肉唔知痛

因為根本唔識咩係愛。
將兩個人既關係變成一份工作，覺得有付出幾多就要收到回報，一個人無晒感情，仲點談情？

對自己事都好理性
明知行唔落去, 明知結果實好差仲中個頭落去
呢d 叫投井 好感性咁處理, 結果大家都唔開心, 為咩?
冇人話理性人選擇放手等於唔hurt 好冷血架喎
只不過我選擇早日結束等個問題唔好輪徊
有d 野解決唔到就要放棄架啦

A0嗰班特別中意扮專家好理性咁分析